覺得自己有情緒病既請入一入黎

[第一次開post 有咩唔妥請更正
（我開左係吹水台發現好快沉左應該冇咩人睇到
容許我再po多次）

入正題先 其實我一直以嚟 都有諗過寫一啲既文章 或者有關情緒病既主題去引導社會既人關注。
我睇電視有好多既新聞 同埋post都係一啲
「唔知自己係咪有抑鬱」「我覺得想死」既問題。
關於呢度 我好想同大家分享最容易中既抑鬱。

冇錯 我都有抑鬱 想以經歷緊既身分去同大家分享。

我當時有抑鬱最明顯既特徵：
1.焦慮、不安
2.冇原因咁係咁喊
3.冇哂動力做任何野 即使係你最大既興趣
4.失眠
5.唔想見人
6.記憶力差 比以前更加成日唔記得野
7.心悸
8.不停想自殺 而且有衝動

大概就係呢啲 或者你可能會講 呀 我都中左好多 。 係嫁 人人都有潛在抑鬱既可能 再加上抑鬱可以遺傳 又多一啲機率患上。咁你需唔需要睇醫生呢？ 我想比啲建議 ： 如果你真係覺得自己有機會去到有自殺呢個地步 你係「必需」要睇精神科。 途徑係你要先睇普通科（一般家庭醫生」，醫生再會根據你既病徵考慮轉介你去睇精神科專科。

如果睇到呢度 有任何疑問 我都十分歡迎大家問問題 或者討論 回應都好 。 我盡量回答 希望唔好再見下一個自殺既人又係關於情緒病。

連登有愛
利申 特徵全中 睇過醫生 係冇用嘅

個人長期好down 好攰，記性差，瞓得唔好/ 失眠，但唔會諗自殺，其實係咪都算係警號？

醫生有冇要你食藥？

冇啊 只係問咗我幾句嘢 跟著就叫我出翻去 之後見過吓姑娘 傾咗冇十分鐘就冇下文

以我角度黎睇 我覺得會遲早有一日突然爆出嚟 係城市裡面 由其香港 真係好多人都有 係差在係咪嚴重到需要食藥控制 你再多啲觀察下自己啊 如果特徵真係愈嚟愈多 咁就要考慮下睇醫生啦 雖然我知 一食左藥就要長期食 而且多副作用 但比起我開頭發作果時行屍走肉既我 我點都會揀食藥 食左我覺得差好遠

你睇咩醫生...咩姑娘...

算啦 其實我都預咗係咁 最後連去都冇再去
我以為假假地都會比啲藥我食 點知話乜嘢暫時嚟睇我唔嚴重 冇呢個必要 與其當我係粒波咁拋嚟拋去 不如慳翻程去醫院嘅車錢

1 2 4 5 6 7都中
3就一時時
8就一半 有念頭但呢刻仲控制到未有衝動
我覺得睇醫生只係為求藥控制 最終都係要靠自己。。。
不過而家比起最差時段叫做好好多

唔好算啊絲打
我反而想知係咩醫生 我平時見啲普通科既醫生 見你失眠果啲會開幾粒安眠藥或者鎮靜劑 睇專科的話 專科醫生會睇你嚴重程度再開藥 開幾多隻藥同埋藥既份量。
不過呢 最重要既係你而家仲係情況咁差嘛？

咁你真係好叻啊 我靠唔到自己 一發病果時成個痴左線咁做乜都阻止唔到我諗負面既野 攤係床 係咁喊

嗰陣因為有朋友自殺過咗身 搞到自己啲精神狀況差咗好多 依家情況算係好啲啲啦
利申 我睇嗰啲應該唔係專科

一啲都唔叻 因為我已放棄治療 我唔覺得會好得返
父母仲健在就係我未有衝動嘅原因 但都唔知可以維持幾耐
我有時都好反覆 都會好似你咁冇原因狂喊 完全失控
只不過係相對少病發咗
絲打開呢個po好有心 正皮

1,3,5,6,7,8
都有

真係提唔起勁做野，無做野就黎七年，我已經係屋企坐左好耐，好多野想做，但每日聽到人問我食咩早餐，去邊，甚至俾人嘈醒，全日就無曬心機
之前兩年幾，個女出左世，我已經好辛苦，因為我跟本唔想有小朋友，有左無計，一聽到嘈少少就超燥底！
十二月我隻貓走左，係我害死佢即，我真係想自殺，好辛苦，我一直都覺得自己控制情緒好差。
我只係想自己一個過，無諗過兩個或者三個，我知我好自私，但點解人唔可以自私呢？

睇過醫生食過藥
都係想放棄治療

我估可能要搵私家診所睇一睇，之後再轉介公立可能會好啲，公立真係唔夠醫生，所以先問咗幾分鐘嘢就趕你出嚟

私家係好貴，所以有乜問題就一次過問，唔好怕醜

好多醫生都會就咁開血清 不過病人驚比人label多過驚食藥

抑鬱唔係「覺得」就等於有
係要醫生確診

快d睇醫生
已嚴重影響生活
唔好害埋屋企人

而家呢刻你諗嘅嘢都受個腦影響
個人會痴線d
呢個唔係你嚟
諗下病之前嘅你係點

無論點
睇.醫.生

係呀 不過你懷疑自己有或者頂唔順 都建議睇一睇醫生 判斷下洗唔洗轉介你睇專科先

唔知巴打所指既好多野想做 係指做咩野呢 自責同內疚感真係會好折磨人 叫聲加油呢啲說話我唔想講 因為即使講左加油 自己提唔起勁果種感覺真係自己先明 而唔係人地所指既「懶」。你有想自殺 我真係覺得你需要睇睇醫生 如果醫生要開藥比你 你再慎重考慮下開唔開始食啦。點都好 如果你有下一步想嘗試做啲咩 我都會好開心你行出第一步 而且呢度絕對會係你分享既平台 隨時等你再講心事

成日等天光 訓一兩個鐘會發惡夢醒左 其實都幾影響日常生活 已經無工作 有時出一出街就好攰 兩三點返到屋企就真係訓到 夜晚再攰都覺得個腦轉緊訓唔到 可能搵份通宵工都好

想問
1. 如果平時瘋狂失眠，有無得自己去藥房配血清素藥食？
2. 焦慮症同抑鬱有咩分別？ (懷疑自己有焦慮)

有1, 2, 5, 6
焦慮主要影響飲食，睇咗好耐醫生處理因情緒引起嘅胃部不適。胃不適>焦慮>不適，無限loop，會驚同唔熟嘅人食嘢，因為我食量細，食得慢，身邊啲人一定會講：食多啲嘢 / 你咁瘦 食多啲 / 仲剩咁多 唔要喇？ 形成好多無形嘅社交壓力，會避免同人出街食飯，好多飯局都無去。

有時會無啦啦好易喊，試過我屋企人喺我個碗度夾走一條麵餵貓，我就覺好委屈喊咗出嚟，但自己都解釋唔到點解咁就喊

維持咗呢個狀況一排 好想改變

睇過醫生同社工，冇乜用，佢地純粹交差，問你兩句就踢你走，人生既問題解決唔到就係解決唔到，我係因為社交問題導致抑鬱，睇左幾年社工,佢地都聽到唔想再聽我講，有時啲問題人地都幫唔到咁多，食過血清素，有打座，一唔開心就食蕉同朱古力，但情緒都好反覆。仲有幾廿年捱，同身邊人講，佢地唔明，只會覺得你負，嫌你煩

我訓到 但係成日好似訓左等於冇訓 起身繼續攰 無論訓多或少都好

有影響到日常生活就要留意下啦 巴打你係純粹日夜倒轉tune唔番個時間定係冇原因咁幾夜個腦都繼續諗緊野？

呢～如果一個人 好易唔開心 抑鬱又好焦慮又好 都可能關血清素既事 姐係你個腦唔夠血清素 而你去食左血清素的話 就等於你增加番你既血清素 比自己開心啲 。失眠「我諗」應該都係食安眠藥？雖然我唔知食血清素可唔可以幫到你失眠問題 我都唔敢答你... 藥房有得配血清素 如果係重份量就要有醫生紙買藥 。但我極度唔建議自己亂咁食 話哂呢啲係精神科既藥物 點都要有醫生判斷先為準

另外焦慮...其實同抑鬱係相輔相承。有抑鬱既人 好大機會會引埋焦慮 相反亦都係咁。主要徵狀有唔同 焦慮會成日精神崩緊 嚴重的話會抖唔到氣咁 呼吸好辛苦 好多人唔知以為有其他病 原來自己有焦慮都唔知。 不過徵狀都有好多嫁... 我唔一一介紹lu 而且我都係廢廢地純粹share下 希望幫到你呀

呀呀呀呀我要開工啦會好忙 我一得閒覆你地呀 等我

我唔覺得醫生係有用，佢只係開藥，藥物只係再壓抑你既情緒，要令自己諗得通，呢D問題係永遠解決唔到，因為已經發生左。
一起身就好累。

冇錯呀 我都係認為睇左醫生 食左藥 都只係禁住我既情緒 我已經明白 抑鬱係唔會好得番 呢個唔係我諗得負面 而係事實的確係咁 只有暫時壓抑 唔會有完全既根治 我只係想大家 太辛苦既話 自殺前尋求最後一個幫助 睇下醫生食藥會唔會好啲 我都唔想咁快死啊（我而家講就係咁講 但如果我陣間突然又發病我就會又想死 哈哈）

係嫁 人地係唔會明 成日講埋啲開心啲啦積極啲啦 唔好成日諗負面野啦
每次一聽到呢啲就唔想再講落去
我都淨係想靠食藥幫我控制下 雖然都係會反覆 至少有比一小段時間我開心 我已經覺得好珍貴 好奢侈

同你講聲對唔住先 我睇到夾走條麵果度笑左出嚟
我之前都有試過胃唔舒服 食唔到野 消化唔到 起碼成個月 我以為係我個胃有問題 自己走去驗幽門螺旋菌 一個月內睇n次家庭醫生 話我個胃醫唔番 醫生都係叫我放鬆啲唔好咁緊張就得...

食左血清素幾年
之後停左，近排食返覺得無咩用
生活依舊，無無聊聊無人搵
好悶成日鬱住

食左藥5年

究竟食藥吊住自己條命係咪好事？

睇左本書，試下做瑜珈，或者平時就咁係屋企做D高難度動作，之後就會集中到呼吸，試下可能有用。

頭先跟左出面個打坐post試
又唔錯

我都食左好耐
劑量低keep住

keep going

有本書叫 姿勢決定你是誰 解釋到好多情緒方面的東西 係TED有演講過 之後先出書的

今日又做唔返

做下其他野先 等晏d先做

唔知點解自己唔開心

無計 唯有搵d野做下分散下注意力

平靜

冇嘢好做

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，？那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『真心話室』（星期一至日，下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

絲打介唔介意你講下你食邊隻血清素
我本來都算好 唔會好似以前咁心情大起大落
但總係爭咁啲野 就係偏偏冇動力
比身邊既人叫我唔好咁懶
我同左醫生講 佢話比一隻專係針對你增加動力既藥 試下改唔改善到
出奇既係 到而家食左接近兩個月 我已經好番好多 慢慢自己都會突然想郁動下 不過有個大問題 我果隻藥已經係最低份量 我隻手仲係震到pk

我第2年 我唯有同自己講 我經歷緊一樣同一般人冇既經歷 加油～～

citalopram
你食邊只

其實我唔係冇動力
我會去參加工聯會班，自己做運動
但覺得冇朋友一齊，之後就冇動力
識唔到人

如果食咗可以改善到 每日跟住食點都係一件好事
但照絲打你咁睇 你用吊住條命黎形容 似係負面 食藥唔一定百分百改善到 我當佢五十五十 你有一半機會可以比你偶爾開心 一半機會偶爾情緒低落 如果食藥係有咁既機會 我會選擇食 至少 你仲可以有開心既時間 會好珍惜 就算唔知你下一秒會唔會又打回原形 亦都可能下一次既快樂會係幾年後既事 我一直都想強調既野：事實上有情緒病（抑鬱、躁鬱、焦慮）既患者 比一般人更加想對未來有希望 有好多動力 如果唔係 點解會繼續選擇食藥呢？因為你心深處你仲想救番你自己

如果覺屋企人有情緒/精神, 佢又唔肯去睇醫生, 又唔覺得自己有病, 咁又可以點做?

我自己係一個超正面樂觀嘅人
就算有唔開心都好快自己沉靛完無事
所以我都幾唔明白有情緒病 抑鬱係點嘅一回事
前女友嗰時無啦啦有情緒病 嗰排成日喊 又唔開心
我完全唔知可以點幫佢又唔理解佢
成日想佢開心返又做唔到 都幾無助

巴打呢啲徵症出現左幾耐？有冇想改變？

一般答法都係：試下勸下佢啦、同佢講咩係精神病/有可能有情緒病等等
好多人唔肯接受 通常都係因為精神病早就比人標籤左係負面 係有問題 會歧視
另外一樣就係食藥問題 食藥好多副作用 而且一食就要長期食 係長期藥物....所以啲人諗到要食藥就好抗拒。

至於我....你呢條問題我真係唔識答呀我會視乎咩情況 如果佢係極度嚴重或者影響到我生活頂唔順我會自己走左去 唔想教壞你但呢個只係我會做既一個方法 不過呢 情緒病係歸納埋精神病入面嫁 情緒病只係精神病裡面既其中一種 精神病既種類仲有思覺失調呀果啲

Um...點講呢 唔知巴打有冇試過會突然好似冇乜動力做野 開始迷惘 覺得孤獨 覺得冇人明 呢啲時候？巴打如果你曾經有過 你而家可以諗番起果種感覺 而且將我以上所有講既例子合埋一齊 長期地 長期地處於呢個狀態 你做乜野 都唔會令到佢開心啲 你只要一直係佢身邊支持佢就夠 比佢知道 你唔會因為佢有呢個病而厭惡 。以上既 其實都真係唔夠負面唔能夠完全形容到 到底點解一個情緒病 可以令到一個熱愛生命既野去自殺 到底係有幾大既力量 巴打 你一定要係你女朋友身邊 點解會咁講 我男朋友開頭知我要睇精神科 佢係好抗拒 覺得我有精神病 話我諗得野太多 先搞到自己咁樣 果刻連我身邊既男朋友都咁樣批評我 我真係想走去死 我知到而家我男朋友唔會再話我個病點點點 但我知道佢到而家仲係理解唔到我既唔開心 點解有病 從鬧交講既野就會聽得出佢仲係冇企係我立場睇情緒病呢樣野 所以....巴打一定要企係佢立場諗野 因為果種負面黑暗既程度唔係你所諗既一般唔開心...

我成日略過咗人地既留言
5年啦 你竟然可以過住咁辛苦既日子5年。到底呢5年你係點熬過嚟 你有幾多次想自己變番以前既自己 過番正常既生活？ 可唔可以講下咩原因令你唔想睇醫生？

我有上述所有病徵and more，我有左6-7年，我睇過好多醫生(包括多名精神科醫生)、臨床心理學家，我講唔到咩大道理，多年黎，我只有少少好轉

焦慮驚恐here
食血清+鎮靜都有5-6年
一直唔肯戒晒咖啡奶茶個啲
今次有啲翻發之後決定戒清佢

唔想自殺但會諗去到咩情況先要自殺 咁算唔算有？

巴打有冇食藥呀

你會唔會有時突然係好多人群之間 你會好驚好想即刻走 我之前試過搭搭下地鐵 坐坐下突然好驚 望下側邊全部啲陌生人 果種感覺真係呼吸唔到咁 勁想走 然後我要我自己冷靜 慢慢呼吸下 先慢慢冇事 差少少又要食鎮靜先得
同埋想問下巴打 焦慮係咪唔可以掂咖啡或者茶？

我覺得好有衝動想自殺或者自殺呢個念頭好頻繁係個好明顯既警號 但有冇患到的話就一定要比醫生評估了

覺得自己有焦慮症
但係而排放緊假所以好悠閒
啲徵狀都冇曬
之前純粹係返新pt 已經勁驚同擔心
有焦慮症嘅症狀
同埋考試果時最嚴重
做網上啲測試話我有輕度至中度焦慮
但係之前試過考試做抑鬱嘅測試都話我冇事

所以我唔識分我係有病
定係純粹有好正常嘅焦慮情緒

我無你個啲但好明顯個啲已經係焦慮既徵狀
其實我自己平時開工都飲罐咖啡
都無咩事
但放假飲奶茶就唔多得
可能係心理作用

食左6年有多，試過好多藥，cp都唔建議繼續食(醫生係佢介紹)，醫生話藥物已不能幫到你更多，要靠自身改變，兩個收費最貴最top既醫生都同我講藥物只能治標，我有好多其他藥要食同病，好多藥唔用得，藥物對我副作用大(低劑量+副用作少既藥)

唔知係咪長期都有呢啲徵狀又嚴重影響你生活就要睇醫生 雖然我成日都唔想教你地去睇醫生睇醫生 但眼見你地啲一般徵狀又有 卡住係中間唔知點算
擔心的話搵普通科醫生評估下先 佢覺得你需要轉介就會同你講嫁啦

我醫生冇話我有焦慮 淨係有傾過抑鬱 最多無啦啦好不安果時咪食半粒鎮靜劑 我勁驚自己會依賴左啲藥

巴打巴打 岩嫁 藥係幫唔到咁多 而且咪鬼指望佢會幫到你好番 佢最多可以幫你禁住下個病 唔好等佢成日發神經 但唔可以幫到你根治 我淨係食左年幾既藥 醫生當初話唔好睇得抑鬱咁嚴重 你乖乖地每日有食齊藥就會好番 我果時真係信嫁 後尾有成三四次都係差唔多好番之際佢又令我跌入谷低 係抑鬱裡面不斷徘徊 你就知 抑鬱係一個game 你要識同佢玩並存遊戲 要分得出幾時發病 幾時係正常既你 發緊病既自己又可唔可以熬過果段黑暗時間 直到另一階段升左lv 佢又比難關你又突然嚴重 呢個就睇你又過唔過到關 你過到關就keep going 你控制唔到你玩唔起你就隨時game over 抑鬱 就係咁玩 巴打我地一切努力 整佢唔走就試下同佢並存